%  Счётчики для текущего года и номера класса (нумерация по следующему, поэтому next-class)
% Могут быть установлены на нужное значение после подключения файда макросов
% По умолчанию выставлены так, чтобы неустановленное значение в глаза бросалось
\newcounter{current-year}    
\setcounter{current-year}{1234}
\newcounter{next-class}
\setcounter{next-class}{0}

% -------------------------------------
% Макросы для набора условий на всю страницу, по 2, по 4 и по 6:

%\taskfullpage{l}{c}{r}{Title}{label}{
        %task
%}{
        %equipment
%}
%\tasktwoonpage{}{}{}{}{}{}{}
%\taskfouronpage{}{}{}{}{}{}{}
%\tasksixonpage{}{}{}{}{}{}{}

%  Параметры у всех одинаковы:
    % #1 (l) -- левый верхний колонтитул, если пуст -- <<ЛФШ {current-year}>>. Если хочется сделать именно пустой -- укажите в качестве параметра ~
    % #2 (c) -- центральный верхний колонтитул
    % #3 (r) -- правый верхний колонтитул, если пуст -- <<{next-class} класс>>. Если хочется сделать именно пустой -- укажите в качестве параметра ~
    % #4 (Title) -- заголовок
    % #5 (label) -- метка \label (создаётся, если аргумент не пуст)
    % #6 (task) -- условие
    % #7 (equip.) -- оборудование; если аргумент пуст --- раздел не создаётся.
    
% Предполагают исходную геометрию   \usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2.5cm,bottom=2cm]{geometry}, изменяют её на конкретной странице и восстанавливают после себя.

% Предполагаю документ с колонтитулами, убирают их на конкретной странице и восстанавливают после себя.

% Предполагают использование на пустой странице (после newpage), делают переход на новую страницу после себя.

% Добавляют себя в оглавление на уровень subsection.
% -------------------------------------

    
    
% Условие на всю страницу:
% -------------------------------------
\newcommand{\taskfullpage}[7]{
        \changepage{1.5cm}{0.5cm}{}{-0.5cm}{}{-1.5cm}{}{}{} % Изменение полей
        \pagestyle{empty}  % Колонтитулы документа нафиг
        \noindent\underline{\hbox to \textwidth{   % Как-бы колонтитул (подчёркнутая строка)
        \ifthenelse{\equal{#1}{}}{ЛФШ~\arabic{current-year}}{#1} % левый
        \hfill 
        #2 % центральный
        \hfill 
        \ifthenelse{\equal{#3}{}}{\arabic{next-class}~класс}{#3} % правый
        }}
        {\center\subsection*{\Large#4}}  \ifthenelse{\equal{#5}{}}{}{\label{#5}} % Назание и метка
        \addtocounter{subsection}{1}
        \addcontentsline{toc}{subsection}{\arabic{section}.\arabic{subsection}. #4}
       #6 % Само условие
        \ifthenelse{\equal{#7}{}}{}{
        
                \paragraph{Оборудование}
                #7	
        }
        \newpage         
        \changepage{-1.5cm}{-0.5cm}{}{0.5cm}{}{1.5cm}{}{}{}
        \pagestyle{fancy}	
}
% -------------------------------------
    
    
% Два условия на страницу:
% -------------------------------------
\newcommand{\tasktwoonpage}[7]{ 
        \changepage{1.5cm}{1.5cm}{-0.5cm}{-1cm}{}{-1cm}{}{}{}
        \pagestyle{empty}
        \begin{landscape}
        \noindent
        \begin{minipage}{118mm}
        \parindent=0.5cm
        \noindent\underline{\hbox to \textwidth{
        \ifthenelse{\equal{#1}{}}{ЛФШ~\arabic{current-year}}{#1}
        \hfill 
        #2
        \hfill 
        \ifthenelse{\equal{#3}{}}{\arabic{next-class}~класс}{#3}
        }}
        {\center\subsection*{\Large#4}}   \ifthenelse{\equal{#5}{}}{}{\label{#5}}
        \addtocounter{subsection}{1}
        \addcontentsline{toc}{subsection}{\arabic{section}.\arabic{subsection}. #4}
        #6
        \ifthenelse{\equal{#7}{}}{}{
        
                \paragraph{Оборудование}
                #7	
        }
        \end{minipage}
        \hfill
        \begin{minipage}{118mm}
        \parindent=0.5cm
        \noindent\underline{\hbox to \textwidth{
        \ifthenelse{\equal{#1}{}}{ЛФШ~\arabic{current-year}}{#1}
        \hfill 
        #2
        \hfill 
        \ifthenelse{\equal{#3}{}}{\arabic{next-class}~класс}{#3}
        }}
        {\center\subsection*{\Large#4}}
        #6
        \ifthenelse{\equal{#7}{}}{}{
        
                \paragraph{Оборудование}
                #7	
        }
        \end{minipage}
        \end{landscape}       
        \newpage
        \changepage{-1.5cm}{-1.5cm}{0.5cm}{1cm}{}{1cm}{}{}{}
        \pagestyle{fancy}				
}
% -------------------------------------
    
    
% Четыре условия на страницу:
% -------------------------------------
\newcommand{\taskfouronpage}[7]{        
        \changepage{1.5cm}{1.5cm}{-0.5cm}{-1cm}{}{-1cm}{}{}{}
        \pagestyle{empty}
        \begin{landscape}
        \noindent
        \begin{minipage}{118mm}
        \parindent=0.5cm
        \noindent\underline{\hbox to \textwidth{
        \ifthenelse{\equal{#1}{}}{ЛФШ~\arabic{current-year}}{#1}
        \hfill 
        #2
        \hfill 
        \ifthenelse{\equal{#3}{}}{\arabic{next-class}~класс}{#3}
        }}
        {\center\subsection*{\Large#4}}   \ifthenelse{\equal{#5}{}}{}{\label{#5}}
        \addtocounter{subsection}{1}
        \addcontentsline{toc}{subsection}{\arabic{section}.\arabic{subsection}. #4}
        #6

        \ifthenelse{\equal{#7}{}}{}{
        
                \paragraph{Оборудование}
                #7	
        }
        \end{minipage}
        \hfill
        \begin{minipage}{118mm}
        \parindent=0.5cm
        \noindent\underline{\hbox to \textwidth{
        \ifthenelse{\equal{#1}{}}{ЛФШ~\arabic{current-year}}{#1}
        \hfill 
        #2
        \hfill 
        \ifthenelse{\equal{#3}{}}{\arabic{next-class}~класс}{#3}
        }}
        {\center\subsection*{\Large#4}}
        #6

        \ifthenelse{\equal{#7}{}}{}{
        
                \paragraph{Оборудование}
                #7	
        }
        \end{minipage}
        \vfill                
        \vspace{2.5cm}                
        \noindent
        \begin{minipage}{118mm}
        \parindent=0.5cm
        \noindent\underline{\hbox to \textwidth{
        \ifthenelse{\equal{#1}{}}{ЛФШ~\arabic{current-year}}{#1}
        \hfill 
        #2
        \hfill 
        \ifthenelse{\equal{#3}{}}{\arabic{next-class}~класс}{#3}
        }}
        {\center\subsection*{\Large#4}}
        #6

        \ifthenelse{\equal{#7}{}}{}{
        
                \paragraph{Оборудование}
                #7	
        }
        \end{minipage}
        \hfill
        \begin{minipage}{118mm}
        \parindent=0.5cm
        \noindent\underline{\hbox to \textwidth{
        \ifthenelse{\equal{#1}{}}{ЛФШ~\arabic{current-year}}{#1}
        \hfill 
        #2
        \hfill 
        \ifthenelse{\equal{#3}{}}{\arabic{next-class}~класс}{#3}
        }}
        {\center\subsection*{\Large#4}}
        #6

        \ifthenelse{\equal{#7}{}}{}{
        
                \paragraph{Оборудование}
                #7	
        }
        \end{minipage}
        \vfill
        \end{landscape}
        \newpage
        \changepage{-1.5cm}{-1.5cm}{0.5cm}{1cm}{}{1cm}{}{}{}
        \pagestyle{fancy}		
}
% -------------------------------------
    
    
% Шесть условий на страницу:
% -------------------------------------
\newcommand{\tasksixonpage}[7]{        
        \changepage{1.5cm}{1.5cm}{-0.5cm}{-1cm}{}{-1cm}{}{}{}
        \pagestyle{empty}
        \begin{landscape}
        \noindent
        \begin{minipage}{118mm}
        \parindent=0.5cm
        \noindent\underline{\hbox to \textwidth{
        \ifthenelse{\equal{#1}{}}{ЛФШ~\arabic{current-year}}{#1}
        \hfill 
        #2
        \hfill 
        \ifthenelse{\equal{#3}{}}{\arabic{next-class}~класс}{#3}
        }}
        {\center\subsection*{\Large#4}}   \ifthenelse{\equal{#5}{}}{}{\label{#5}}
        \addtocounter{subsection}{1}
        \addcontentsline{toc}{subsection}{\arabic{section}.\arabic{subsection}. #4}
        #6

        \ifthenelse{\equal{#7}{}}{}{
        
                \paragraph{Оборудование}
                #7	
        }
        \end{minipage}
        \hfill
        \begin{minipage}{118mm}
        \parindent=0.5cm
        \noindent\underline{\hbox to \textwidth{
        \ifthenelse{\equal{#1}{}}{ЛФШ~\arabic{current-year}}{#1}
        \hfill 
        #2
        \hfill 
        \ifthenelse{\equal{#3}{}}{\arabic{next-class}~класс}{#3}
        }}
        {\center\subsection*{\Large#4}}
        #6

        \ifthenelse{\equal{#7}{}}{}{
        
                \paragraph{Оборудование}
                #7	
        }
        \end{minipage}
        \vfill
        \vspace{2.5cm}      
        \noindent
        \begin{minipage}{118mm}
        \parindent=0.5cm
        \noindent\underline{\hbox to \textwidth{
        \ifthenelse{\equal{#1}{}}{ЛФШ~\arabic{current-year}}{#1}
        \hfill 
        #2
        \hfill 
        \ifthenelse{\equal{#3}{}}{\arabic{next-class}~класс}{#3}
        }}
        {\center\subsection*{\Large#4}}
        #6

        \ifthenelse{\equal{#7}{}}{}{
        
                \paragraph{Оборудование}
                #7	
        }
        \end{minipage}
        \hfill
        \begin{minipage}{118mm}
        \parindent=0.5cm
        \noindent\underline{\hbox to \textwidth{
        \ifthenelse{\equal{#1}{}}{ЛФШ~\arabic{current-year}}{#1}
        \hfill 
        #2
        \hfill 
        \ifthenelse{\equal{#3}{}}{\arabic{next-class}~класс}{#3}
        }}
        {\center\subsection*{\Large#4}}
        #6

        \ifthenelse{\equal{#7}{}}{}{
        
                \paragraph{Оборудование}
                #7	
        }
        \end{minipage}
        \vfill
        \vspace{2.5cm}      
        \noindent
        \begin{minipage}{118mm}
        \parindent=0.5cm
        \noindent\underline{\hbox to \textwidth{
        \ifthenelse{\equal{#1}{}}{ЛФШ~\arabic{current-year}}{#1}
        \hfill 
        #2
        \hfill 
        \ifthenelse{\equal{#3}{}}{\arabic{next-class}~класс}{#3}
        }}
        {\center\subsection*{\Large#4}}
        #6

        \ifthenelse{\equal{#7}{}}{}{
        
                \paragraph{Оборудование}
                #7	
        }
        \end{minipage}
        \hfill
        \begin{minipage}{118mm}
        \parindent=0.5cm
        \noindent\underline{\hbox to \textwidth{
        \ifthenelse{\equal{#1}{}}{ЛФШ~\arabic{current-year}}{#1}
        \hfill 
        #2
        \hfill 
        \ifthenelse{\equal{#3}{}}{\arabic{next-class}~класс}{#3}
        }}
        {\center\subsection*{\Large#4}}
        #6

        \ifthenelse{\equal{#7}{}}{}{
        
                \paragraph{Оборудование}
                #7	
        }
        \end{minipage}
        \vfill
        \end{landscape}
        \newpage
        \changepage{-1.5cm}{-1.5cm}{0.5cm}{1cm}{}{1cm}{}{}{}
        \pagestyle{fancy}		
}                    
            